.. include:: /helpers/roles.rst

.. title:: Заклинания фокусировки Джалмерэйского Искателя Небес (Jalmeri Heavenseeker Focus Spells)

.. rst-class:: spells-focus
.. _focus-spells--Jalmeri-Heavenseeker:

Джалмерэйский Искатель Небес (Jalmeri Heavenseeker)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Заклинания фокусировки архетипа :ref:`archetype--Jalmeri-Heavenseeker`.


.. _spell--focus--Steal-the-Sky:

Украсть небосвод (`Steal the Sky <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=825>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- воздух

**Сотворение**: |д-р| словесный

**Триггер**: Вы совершаете успешный безоружный :ref:`action--Strike` по летающему существу

**Цели**: Пораженное вами существо

**Спасбросок**: Стойкость

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 225

----------

Вы лишаете летающее существо поддержки воздуха.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель снижается на 60 футов. Если она ударяется о поверхность, то получает дробящий урон, как если бы оно :ref:`упало <ch9--Falling>`.
| **Провал**: Как успех, и, если цель ударяется о поверхность, то падает :c_prone:`ничком` и 1 минуту не может :ref:`Летать (Fly) <action--Fly>`, :ref:`левитировать <spell--l--Levitate>` или каким бы то ни было образом отрываться от земли.
| **Критический провал**: Как провал, и существо получает двойной урон от удара о поверхность.

----------

**Усиление (+1)**: Дистанция падения существа увеличивается на 20 футов.


.. _spell--focus--Speaking-Sky:

Шепчущие небеса (`Speaking Sky <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=824>`_) / Фокус. 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- воздух

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 раунд

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 225

----------

Воздух говорит с вами.
Вы можете :ref:`точно <ch9--Perception--Senses--Precise>` ощущать любое движение в пределах 60 футов через вибрации и движение воздуха.





.. include:: /helpers/actions.rst